{
  "response_code": 0,
  "results": [
    {
      "category": "English Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'a girl and a woman'",
      "correct_answer": "एक लड़की और एक महिला",
      "incorrect_answers": [
        "एक लड़की और एक बालिका",
        "एक औरत और एक लड़की",
        "एक आदमी और एक औरत"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "boolean",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'मै दुखी नहीं हूँ'",
      "correct_answer": "I am not sad",
      "incorrect_answers": [
        "I am sad",
        "I am happy",
        "I am angry"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'My sister is not tall'",
      "correct_answer": "मेरी बहन लंबी नहीं है",
      "incorrect_answers": [
        "मेरी बहन बहुत लंबी है",
        "मेरी बहन कम लंबी है",
        "मेरी बहन बहुत छोटी है"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "medium",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'तुम्हारी कुर्सी आरामदायक है'",
      "correct_answer": "Your chair is comfortable",
      "incorrect_answers": [
        "Your chair is uncomfortable",
        "Your chair is broken",
        "Your chair is beautiful"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'मेरे दादा दादी कबड्डी देखते हैं।'",
      "correct_answer": "My grandparents watch kabaddi.",
      "incorrect_answers": [
        "My parents watch kabaddi.",
        "My siblings watch kabaddi.",
        "My friends watch kabaddi."
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'That is her cat.'",
      "correct_answer": "वह उसकी बिल्ली है।",
      "incorrect_answers": [
        "वह उसका कुत्ता है।",
        "वह उसका घर है।",
        "वह उसकी गाड़ी है।"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'Is this your jacket?'",
      "correct_answer": "क्या यह आपकी जैकेट है",
      "incorrect_answers": [
        "क्या यह आपका कोट है",
        "क्या यह आपकी साड़ी है",
        "क्या यह आपकी पैंट है"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'They meet every Saturday.'",
      "correct_answer": "वे हर शनिवार मिलते हैं।",
      "incorrect_answers": [
        "वे हर मंगलवार मिलते हैं।",
        "वे हर बुधवार मिलते हैं।",
        "वे हर गुरुवार मिलते हैं।"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'मेरे माता पिता फुटबॉल देखते हैं।'",
      "correct_answer": "My parents watch football.",
      "incorrect_answers": [
        "My parents play football.",
        "I watch football with my parents.",
        "My parents like basketball."
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'एक और दो'",
      "correct_answer": "One and two",
      "incorrect_answers": [
        "Two and three",
        "Three and four",
        "Four and five"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'One and two'",
      "correct_answer": "एक और दो",
      "incorrect_answers": [
        "दो और तीन",
        "तीन और चार",
        "चार और पांच"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'हम लड़कियाँ हैं'",
      "correct_answer": "We are girls.",
      "incorrect_answers": [
        "They are girls.",
        "You are girls.",
        "I am a girl."
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'मेरी बहन को फ्रेंच किताबें पसंद हैं'",
      "correct_answer": "My sister likes French books.",
      "incorrect_answers": [
        "My brother likes French books.",
        "My father likes French books.",
        "My mother likes French books."
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'आदमी और औरतें'",
      "correct_answer": "Men and women",
      "incorrect_answers": [
        "Boys and girls",
        "Fathers and mothers",
        "Brothers and sisters"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'I drink water'",
      "correct_answer": "मैं पानी पीता हूँ।",
      "incorrect_answers": [
        "मैं भोजन करता हूँ।",
        "मैं दौड़ता हूँ।",
        "मैं सोता हूँ।"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'Is Aamir your friend?'",
      "correct_answer": "क्या आमिर आपका दोस्त है",
      "incorrect_answers": [
        "क्या आप अपने दोस्त के साथ खेलते हो",
        "क्या आप अपने घर में हैं",
        "क्या आप बात करते हो"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "इस अंग्रेजी वाक्य का हिंदी में अनुवाद करें: 'The intricacies of the language were lost on the foreigner.'",
      "correct_answer": "'भाषा की जटिलताएँ विदेशी के लिए समझ में नहीं आईं।'",
      "incorrect_answers": [
        "'विदेशी के लिए भाषा की जटिलताएँ समझ में नहीं आईं।'",
        "'भाषा की जटिलताओं को विदेशी ने नहीं समझा।'",
        "'भाषा की जटिलताओं से विदेशी को परेशानी हुई।'"
      ]
    },
    {
      "category": "English Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें: 'अध्ययन से हमें ज्ञान प्राप्त होता है।'",
      "correct_answer": "'We gain knowledge through study.'",
      "incorrect_answers": [
        "'Knowledge is gained through study.'",
        "'Study is the key to gaining knowledge.'",
        "'Through knowledge, we study.'"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें: 'The mountains echoed with the sound of the temple bells.'",
      "correct_answer": "'पहाड़ों में मंदिर की घंटियों की आवाज सुनाई दी।'",
      "incorrect_answers": [
        "'पहाड़ों में घंटियों की आवाज सुनाई दी।'",
        "'मंदिर की घंटियों की आवाज पहाड़ों से गूंज उठी।'",
        "'पहाड़ों में मंदिर की घंटियों की गूंज सुनाई दी।'"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi Language",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "easy",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'हम कभी नहीं नाचते हैं।'",
      "correct_answer": "We never dance.",
      "incorrect_answers": [
        "We always dance.",
        "We sometimes dance.",
        "We rarely dance."
      ]
    },
    {
      "category": "English ",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'I am not sure if I can come tomorrow' ",
      "correct_answer": "मुझे नहीं पता कि कल मैं आ सकता हूँ या नहीं",
      "incorrect_answers": [
        "मैं कल आने के बारे में नहीं सोचा",
        "कल मैं नहीं आउंगा",
        "मैं कल आने वाला नहीं हूँ"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi to English",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'मुझे यकीन नहीं हो रहा कि वह आजाएगा'",
      "correct_answer": "I am not sure if he/she will come",
      "incorrect_answers": [
        "I am sure he/she will come today",
        "I don't think he/she will come today",
        "He/she will definitely come today"
      ]
    },
    {
      "category": "English ",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'The concert was cancelled due to rain' ",
      "correct_answer": "बारिश के कारण कॉन्सर्ट रद्द कर दिया गया था",
      "incorrect_answers": [
        "कॉन्सर्ट बंद कर दिया गया था क्योंकि बारिश हो रही थी",
        "कॉन्सर्ट रद्द हो गया क्योंकि बारिश हो रही थी",
        "कॉन्सर्ट के लिए बारिश के कारण नहीं आए"
      ]
    },
    {
      "category": "Hindi to English",
      "type": "multiple",
      "difficulty": "hard",
      "question": "इस वाक्य का अनुवाद करें 'उसे उस समस्या का समाधान नहीं मिल रहा है'",
      "correct_answer": "He is not finding a solution to that problem",
      "incorrect_answers": [
        "He has found a solution to that problem",
        "He is not interested in solving that problem",
        "That problem does not have a solution for him"
      ]
    }
  ]
}